% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=04b0a&id=2N41-6&n=2&d=10&s=3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Développer
% @Titre  Développer identités remarquables avec fractions
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={3}]
Développer et réduire les expressions suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
$A=\left(\dfrac{4}{7}x-3\right)\left(\dfrac{4}{7}x+3\right)^2$\\
   $B=\left(\dfrac{4}{9}x+6\right)^2$\\
   $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=04b0a&id=2N41-6&n=2&d=10&s=3&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}
    \item  $A=\left(\dfrac{4}{7}x-4\right)\left(\dfrac{4}{7}x+4\right)=\left(\dfrac{4}{7}x\right)^2-4^2=\dfrac{16}{49}x^2-16$
     
    \item  $B=\left(\dfrac{4}{9}x+9\right)^2=\left(\dfrac{4}{9}x\right)^2+2 \times \dfrac{4}{9}x \times 9 + 9^2=\dfrac{16}{81}x^2+\dfrac{72}{9}x+81$
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	\begin{enumerate}[itemsep=2em]
    \item On développe l'expression en utilisant l'identité remarquable $(a+b)(a-b)=a^2-b^2$, \\
     avec $\color{red} a = \dfrac{4}{7}x\color{black}$ et $\color{green} b = 4 \color{black} $ : \\
         \item On développe l'expression en utilisant l'identité remarquable $(a+b)^2=a^2+2ab+b^2$, \\
     avec $\color{red} a = \dfrac{4}{9}x\color{black}$ et $\color{green} b = 9 \color{black} $ : \\
     \end{enumerate}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
    \item $A=\dfrac{16}{49}x^2-16$
     
    \item $B=\dfrac{16}{81}x^2+\dfrac{72}{9}x+81$
  \end{enumerate}
\end{Reponse}